---
author: mgalves
categories:
- Notícias
comments: true
date: "2008-02-10T11:27:24Z"
slug: backup-ear-e-preciso
tags:
- Backup
- Mac
- Web
theme:
  name: twitter
title: Backup-ear é preciso
wordpress_id: 246
---

Depois de muito procurar, acho que encontrei um bom sistema online de backup de dados: [Mozy](http://www.mozy.com). Um diferencial para mim foi o fato de eles oferecerem um cliente para Mac bastante estável e eficiente. O pacote Home não possui limitação de espaço de armazenamento, e o preço é bem acessível (5 dólares/mês, com pacotes anuais e bianuais). Para testes, eles oferecem uma conta gratuita com 2GB de espaço

O sistema é simples: baixe o programa deles, defina pastas ou conjunto de arquivos a serem enviados (por exemplo, todos os arquivos .doc da sua máquina). O mozy irá enviar todos os arquivos para lá e ficará atualizando automaticamente os arquivos.

A primeira carga pode ser demorada, dependendo da sua rede e da quantidade de dados a serem enviados (no meu caso, demorou duas semanas), mas depois o sistema apenas manda os arquivos e pastas modificados (no mesmo estilo de ferramentas como o rsync).
